田灣邨是豪宅嗎 仍然少女誤會了嗎

若果你 未太風流
和平凡耐心的小子買著樓

很可惜 你等了十年仍不休
近日舊同學 說你已 等公屋上樓 六百週
很可惜 這一世未能住私樓
但事實如若告訴你或更內疚
我愛過公屋板間房 似乎沒有
田灣邨是豪宅嗎 仍然少女誤會了嗎
維港煙花 才瑞璨嘛 但其實 真懂得我嗎

那少年時光 不用常回看
誰曾經相約簡樸或貧寒 並非於這套房
最動人時光 未必地老天荒
難挨的 因你太撲實 才窮忙
容易抱住誰十年 最難是放

真心講 想這次浪遊在他方
在路上 曾遇上 闊少問我狀況
你每次租樓的賬單我無謂看

離地了為想心安 想家裡每夜能享樂過
住進更高級地方 為讓父母可安心平安
那少年時光 不用常回看
誰曾經相約一世渡貧寒 並非雙宿套房
最動人時光 未必地老天荒
難挨的 因你太撲實 才窮忙
如若要往後十年 難道吃糖

還在嘆息要上樓 供到氣絕直至安葬
（怕掛念太猖狂）
這十年總會有夢 一朝不再落泊安躺
個個也發掘美股必勝的秘方
唯獨壯烈買空 可百倍
(難道炒空買空 可百世流芳)
你未忘 我窮忙 猶勝伴在旁
（你窮忙 我淡忘 情信亦泛黃）

不心安 清早與夜來亦望望
公屋的掛號信 每個月再看看
你說過常聯繫對方
從前號碼 等於老地方 不敢拆掉再裝
（那動人時光 不用常回看）
（能提取溫暖以後渡嚴寒 就關起那間房）
猶如絕症 天天有預感 幸福即將再降
（最動人時光 未必地老天荒）
（最纏綿那黑影 即使每夜遊蕩 其實一早已給安葬）
情人若你也未忘
約定誰過十年暗渡陳倉 再續夜航
別瘋狂 下個一月

願如期團聚於 公屋某地方
（讓前塵沉澱於 劏房那地方）

唔識作咪作

邊間教會